# Nga Take Huinga

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Kaua e tautoko i tenei kamupene kaore i te matatika"

"Kaore e pono to kamupene. E ki ana koe kia whakatuturutia te DMCA engari he maha nga ture mo te kore pena."

"Ka raru noa te hunga e patai ana ki o raatau tikanga."

"Ki taku mahara he harikoa te pono me te huna i te tirohanga a te iwi."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>pāwhiritia ahau

## Kapua taangata a CloudFlare
</summary>


Kei te tuku a Cloudflare i nga imeera panui ki nga kaiwhakamahi kore-Cloudflare.

- Me tuku noa nga imeera ki nga kaihauturu kua whakauru atu ki roto
- Ka kii te kaiwhakamahi "mutu", kia mutu ki te tuku imeera

Ko te kuware. Engari kaore a Cloudflare i aro.
I kii a Cloudflare ma te whakamahi i ta raatau ratonga ka aukati i nga kaitono katoa ka whakaeke ranei.
Me pehea e aukati ai i a Cloudflare me te kore e whakahohe i a Cloudflare?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>pāwhiritia ahau

## Tangohia te arotake o te kaiwhakamahi
</summary>


Nga arotake kino a Cloudflare.
Mena ka tukuna e koe nga tuhinga anti-Cloudflare i runga i a Twitter, ka whai waahi koe ki te whakautu i nga kaimahi a Cloudflare me te "Kaore, kaore".
Mena ka whakairi e koe he arotake kino ki runga i tetahi papaanga arotake, ka ngana ratou ki te tarai.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>pāwhiritia ahau

## Whakapaa nga korero motuhake a te kaiwhakamahi
</summary>


He raruraru raru a Cloudflare.
Ka tohatoha a Cloudflare i nga korero whaiaro mo te hunga e amuamu ana mo nga papaanga o te whare whakairi.
I etahi wa ka tono koe kia whakaratohia to tohu pono.
Mena kaore koe e hiahia ki te whakawehi, whakaekea, whakangaromia, mate ranei, pai ke atu koe i nga paetukutuku Cloudflared.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>pāwhiritia ahau

## Te tono a te umanga i nga takoha atawhai
</summary>


Kei te tono a CloudFlare mo nga tohatoha atawhai.
Kei te tino miharo kei te hiahia tetahi roopu o Amerika ki te tono aroha me nga whakahaere kore-whai hua he pai nga kaupapa.
Mena kei te pirangi koe ki te aukati i nga taangata ki te tarai i te waa o etahi atu ranei, ka hiahia pea koe ki te tono i etahi pihi mo nga kaimahi Cloudflare.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>pāwhiritia ahau

## Te whakamutu i nga papaanga
</summary>


Ka ahatia e koe mena ka heke ohorere to papaanga?
He ripoata kei a Cloudflare te whakakore i te whirihoranga a te kaiwhakamahi ki te aukati ratonga ranei ma te kore e whakatupato.
Ka kii atu maau kia pai ake taau kaiwhakarato.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>pāwhiritia ahau

## Te whakahāweatanga kaihoko kaihoko
</summary>


Ka tukuna e CloudFlare nga maimoatanga pai ki te hunga e whakamahi ana i a Firefox i te wa e whakaekea ana e ia nga kaiwhaiwhai kaore i te Tor-Browser mo te Tor.
Ko nga kaiwhakamahi Tor o te hunga e kore e pai ki te mahi i nga javascript kore-kore e whakawhiwhia ano ki te maimoatanga whakaharahara.
Ko te whakaurunga ki te whakauru i tenei mahi he kohinga korekore whakahoahoa me te whakakino i te mana.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Tau maui: Tor Pūtirotiro, Matau: Chrome. He rite te Wāhitau IP.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Kei maui: Tor he Torotuhi Javascript Torotiti, Pihikete Whakahohe
- Tika: Kua whakahohea te Javascript Chrome, Monokia Haurangi

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (kaitirotiro iti) kaore he Tor (Clearnet IP)

| ***Pūtirotiro*** | ***Te maimoatanga uru*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (I whakahoihia e Javascript) | uru whakaaetia |
| Firefox (I whakahoihia e Javascript) | uru whakauru |
| Chromium (I whakahoihia e Javascript) | uru whakauru |
| Chromium or Firefox (Kua monokia te Javascript) | whakauruhia te whakaurunga |
| Chromium or Firefox (Kokia haurangi nga Pihikete) | whakauruhia te whakaurunga |
| QuteBrowser | whakauruhia te whakaurunga |
| lynx | whakauruhia te whakaurunga |
| w3m | whakauruhia te whakaurunga |
| wget | whakauruhia te whakaurunga |


He aha e kore ai e whakamahi i nga pātene Oro hei whakaoti i nga wero ngawari?

Ae, tera ano te paoho oro, engari kaore i te mahi noa i te Tor.
Ka whiwhi koe i tenei karere ka paatohia e koe:

```
Whakamātauria ano i muri mai
Tō rorohiko, whatunga rānei ka tuku pātai aunoa.
Hei tiaki i o maatau kaiwhakamahi, kaore e taea te tukatuka i to tono i tenei wa.
Mo etahi atu korero taapiri ki to maatau whaarangi awhina
```

</details>

---

<details>
<summary>pāwhiritia ahau

## Te aukati i te pooti
</summary>


Ko nga Kaoti pooti i nga whenua o Amerika kua rēhita ki te pooti i te paetukutuku a te hēkeretari a te kawanatanga mo te kaainga o to raatau kaainga.
Ko nga tari o te kawanatanga o Republican e whakahaerehia ana i te rehita e uru atu ana ki te aukati i nga kaipōti ma te tirotiro i te paetukutuku a te hekeretari o te kawanatanga ma Cloudflare.
Ko te atawhai a Cloudflare i nga kaiwhakamahi Tor, tona mana MITM hei kaupapa nui o te tirotiro o te ao, me tana mahi kino i te wa e raru ana te hunga pooti ki te rehita.
Kei te awhi atu nga Liberal i nga korero muna.
Ko nga puka rehitatanga o nga pooti e kohikohi ana i nga korero taangata e pa ana ki te whakamananga o te ao tōrangapū, te wahitau tinana whaiaro, te tau haumaru hapori, me te ra whanau.
Ko te nuinga o nga whenua ka kii noa i nga korero ka waatea katoa, engari e kite ana a Cloudflare i aua korero katoa ka rehita tetahi ki te pooti.

Kia mahara kaore te rehitatanga o te pepa e haehae ki a Cloudflare na te mea ko te hēkeretari o nga kaimahi whakauru urunga raraunga ka whakamahi pea i te paetukutuku Cloudflare ki te whakauru i nga raraunga.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- He paetukutuku rongonui a Change.org mo te kohikohi pooti me te mahi.
“kei te tiimata nga tangata ki nga waahi katoa, ki te whakaihiihi i nga kaitautoko, me te mahi tahi me nga kaihanga whakatau ki te whakaputa otinga.”
Heoi, kaore he maha o nga tangata e kaha ki te tiro i te huri.org mo te tātari taikaha a Cloudflare.
Kei te aukati ratou ki te haina i te pitihana, na kona kehe i te tikanga manapori.
Ma te whakamahi i etahi atu papanga kaore-kapua pērā i OpenPournement e awhina i te rongoa.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- Ko te "Athenian Project" a Cloudflare e tuku ana i te tiakitanga ki te taumata-hinonga koreutu ki nga paetukutuku pooti a rohe me te rohe.
I kii ratou "ka uru o raatau rangatira ki nga korero pooti me te rehitatanga o nga pooti" engari he korero teka tenei na te mea kaore e taea e te tini te tiro i te papaanga.

</details>

---

<details>
<summary>pāwhiritia ahau

## Kei te kuware i te hiahia o te kaiwhakamahi
</summary>


Mena ka tohua e koe tetahi mea, ka whakaaro koe kaore koe i te imeera mo runga.
Kei warewarehia e Cloudflare te hiahia o te kaiwhakamahi me te tiri i nga raraunga ki nga umanga tuatoru kaore i whakaae nga kaihoko.
Mena kei te whakamahi koe i ta raatau mahere koreutu, ka tukuna e ratou etahi imeera ki a koe kia tono koe ki te hoko i te ohaurunga marama.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>pāwhiritia ahau

## Te korero teka mo te whakakore i nga raraunga a nga kaiwhakamahi
</summary>


E ai ki te blog a te kaihoko o mua-Cloudflare, kei te korero a Cloudflare mo te whakakore i nga kaute.
I tenei wa, he maha nga kamupene ka pupuri i o raraunga i muri i te kati i te tango ranei i to nama.
Ko te nuinga o nga kamupene pai e korero ana mo ta raatau kaupapa here.
Kapahaka? Kare.

```
2019-08-05 I tukuna mai e CloudFlare te haamau kua tangohia e au taku putea.
2019-10-02 I whiwhi imeera ahau mai i CloudFlare "na te mea he kaihoko ahau"
```

Kaore a Cloudflare i mohio mo te kupu "tango".
Ki te tino tangohia atu, he aha te take o tenei ex-kiritaki i te imeera?
I kii ano ia ko te kaupapa here a Cloudflare kaore e kii mo taua mea.

```
Kaore a ratau kaupapa here hou e whakahua i te pupuri raraunga mo te tau.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Me pehea e whakawhirinaki ai koe ki a Cloudflare mena he KOREUTU o a raatau kaupapa here tūmataiti?

</details>

---

<details>
<summary>pāwhiritia ahau

## Puritia o korero whaiaro
</summary>


Ko te whakakore i te putea Cloudflare he taumata uaua.

```
Tukuna tetahi tikiti tautoko ma te whakamahi i te waahanga "Kaute",
me te tono whakakore i te kaute i roto i te tinana karere.
Kaua e whai hea whenua, kāri nama ranei ka piri ki to putea i mua i te tono kia mukua.
```

Ka whiwhi koe i tenei imeera whakaū.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"Kua tiimata matou ki te tukatuka i to tono mukua" engari "Ka whakapumautia e matou ki te rokiroki i o korero whaiaro"

Ka taea e koe "whakawhirinaki" tenei?

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## Tonu ki muri panui:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](mi.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
